AKB48柏木由紀 出席電視節目：參與討論中國對各國帶來的威脅

最近新彊棉、海上軍事演習等問題成為了全球的焦點，中國與各國亦不斷就人權問題、軍事問題等爭議不斷。

由關西地區ABC電視台播出知識型綜藝節目《教えて!ニュースライブ 正義のミカタ》上星期六最新一集邀請了加藤雅也、柏木由紀、濱田崇裕、海原ともこ和ほんこん作嘉賓，一同探討中國所帶來的威脅。在一小時三十分鐘的節目中，討論了平安門事件、新疆、蒙古及香港民主人權問題、尖閣諸島問題、中美軍事較量等，主持與嘉賓及專家門深入淺出、圖文並荗地詳細介紹中國現時的情況以及中國帶來的威脅。

節目一開始，主持人東野幸治問AKB48成員之一的柏木由紀對中國有什麼印象。柏木由紀指自己作為AKB48的成員，曾因巡迴演出而到訪過中國10次以上，但就國家整體而言則對中國不甚了解，並表示希望在節目中了解更多。

最近美國表明不排除因中國打壓民主而杯葛2022年在中國舉行的冬季奧林匹克運動會，而中國亦警告若屬實將會有強烈的反制措施。

節目簡單整合說明了近年中國的民主人權問題，包括1989年的平安門事件、新疆及蒙古人權問題、以及香港民主派人士接連被拘捕的事件。

其後主持展示了相關的政治漫畫，而嘉賓們就此提出疑問或見解。柏木由紀表示自己也曾在報導上看到各國有機會要杯葛2022年在中國舉行的冬季奧運會，而中國指會「報復」各國的杯葛行為，她表示看到報導時在想到底「報復」指的是什麼，也認為很可怕，不知道中國到底在想什麼。

由於節目談及的議題牽涉各國政治、較為複雜，因此主持人東野幸治聽到柏木由紀最近亦有留意中國與各國間的新聞後，說笑地指柏木由紀比他想像要聰明100倍讓他安心了。

雖然有其他嘉賓指東野幸治的講法過份了，不過柏木由紀對東野幸治開的玩笑完全沒有介懷，更受寵若驚地表示剛剛一直都很緊張。

除了中國人權問題、中國與各國的外交政治等，因肆虐了一年多的疫情而衍生出來的最新議題「疫苗外交」亦成為討論內容之一。

節目解釋指中國製的疫苗因為更容易保存和運輸，容易輸入到發展中國家，藉此建立「疫苗外交」並以此向合作的國家施壓與台灣斷交。由於地理位置上日本與中國及台灣為近鄰，因此中台關係也是日本人相當關注的焦點之一。

節目中的專家亦就中國最近在日本及台灣海域附近的軍事演習分析指，中國在香港落實維護國家安全的《港區國安法》以處理香港的問題後，下一個目標很大可能便會是台灣。而在此之前，與中國一直有尖閣諸島主權爭議的日本亦有危險。

柏木由紀指最近也在新聞看到中國軍艦在宮古海峽經過，並在日本海域附近進行軍事演習，她表示對此感到害怕。

雖然節目談及的議題較為沉重，但柏木由紀在節目最後表示這次出演十分高興。

節目另外設有YouTube頻道，介紹每集內容的延伸話題。而本集的延伸介紹了中華人民共和國的國家主席習近平。

相信不只是一眾嘉賓，電視前的觀眾們亦對中國的現況以及中國與各國的外交情況有更多了解。

教えて!ニュースライブ 正義のミカタ

電視台：ABC電視台（朝日電視台）
播出時間：逢星期六 9:30-11:00
本集播出日期：2021年4月17日
官方網站：

柏木係咪要封殺了

嘩，柏木咁夠膽

連登logic:柏木喺黃

過晒氣支那冇人理

好似又整左容

封殺埋佢可以下海拍av

平安門事件

天安門 寫稿佬打錯

佢終身idol

細個睇佢大，點解佢過左咁多年個樣都冇老過 仲係咁嫩口
渡邊麻友就殘左好多

柏木準備要畀小粉紅轟炸

唔反佢了 原來係好女仔嚟

個節目都出咗街兩日 冇人燒

嫩口？！

炸咩weibo 三萬fans都冇

Weibo wfc 佢分分鐘password 都冇

嗰個ac應該係以前去支那巡演嗰陣嘅公司開啦